Ibank撚住屋問題

front office撚覺唔覺身邊同事大至MD/VP小至Asso/Analyst大部分都係租樓唔係買樓
鬼佬/大陸人唔計 連香港人都係全部租樓 問返佢地好多又唔係真係睇淡樓市 但係都係選擇租
呢排諗緊做租租定供供好 隔離房屋台日日講新盤點超額認購十幾二十倍 身邊同事就個個租樓有冇人有高見

想知佢地係咪鐘意住 service apartment

偏偏好多都係租上環/堅離地城/灣仔/銅鑼灣/南昌/九龍站啲普通野

外國人有housing allowance

Hours長住唔得遠
市區樓樓價高要勁大舊首期
ibank撚又好多勁大洗儲唔到錢
未計鬼佬仲有housing claim

等緊房屋台啲朋友入黎

入黎恥笑各位ibanker 租租

認真問

尋手足一齊庭後來場《唐伯虎點秋香》

買左幾層放租，用D錢自己出去租一層唔得架咩?

好多公司可以幫你將租計落入息，慳幾萬

發現一個現象
通常搵到錢個啲係唔會理個市點，鍾意幾時買就買
但係好多普通人就係靠按埋屋企人層樓or屋企人退休金嘔筆首期出黎全家供上車，然後就追高入棺材盤
bt其實唔講自住香港樓市投資價值真係唔大，依家指數係200頭已經推唔到上去，加上咁既環境，租金回報率又低到喊，完全諗唔到除左自住點解要買樓

依加就係諗緊自住 但係買既話其實都expect緊佢升幅追得上送比銀行既利息

好似都有同事係買九龍將軍澳個啲租比人 自己就租返港島

通常呢類人鐘意轉變，得閒換下屋都唔知幾正

pin呢個

因為普通人基本上冇咩選擇
份糧又唔多
放係銀行又等貶值
其他投資又唔識買
咪還死掂死賭一鋪買樓囉
輸左錢都叫做有間屋先

搵到錢嘅人一嚟承受風險能力高
二嚟真係眼界同見識問題
搵得多總有啲原因嘅